鼓吹剩係靠飲食唔洗做運動黎減肥既人根本on9

係可能真係減到，但根本唔會keep得耐
只要你唔係維持返減肥嗰陣既飲食習慣，長年累月一定會反彈返
而且做運動既目的唔係為咗減肥，對塑造身形/維持體重都有好大效用
做運動減肥仲可以喺減肥期間養成定期做運動既好習慣，對身體都有益處，始終運動對人類黎講係利遠大於害

請試着說：「七一大遊行」

班友懶
咪自欺欺人囉
有得大隻邊個想肥同排骨
佢地懶撚過閪咪比藉口自己囉

就算俾你成功減到肥，但自己跑兩步就喘曬氣叫曬救命咁有意義咩？講緊係本身冇做開運動而又靠飲食減到肥既肥仔/妹

咁又係，唔懶都做唔到肥人啦

從來減肥減嗰下係難
但係keep住身形嗰下更加難
呢頭減完之後就食番以前食嘅野緊係冇用
只會變番之前咁 甚至比以前更差
正確嘅係改變飲食習慣
一個長遠可以習慣嘅飲食模式
例如你平時食幾碗飯 零食 雪糕 可樂嗰啲
減肥嗰陣就一碗飯 菜 雞胸咁
係減得好快
但減完之後又食番雪榚 零食咁 就一定肥番
正確係應該由飲食習慣開始
一包零食變半包 半包變幾塊咁
可樂變0cal可樂 或者其他低cal野飲
變到一個自己舒服 而唔會狂食

一個可持續嘅飲食模式先叫做靠飲食減肥

究竟點減先可以最容易瘦面

冇局部減肥 你body fat夠低塊面望落咪會瘦

我諗大部分人體重有問題 主因都係飲食唔健康
正如你所講 減肥果陣可以建立運動習慣
同樣地 減肥期間都可以建立返個良好既飲食習慣
令自己唔會再因為飲食而致肥
如果減完之後 飲食方面回復原狀 做幾多運動都未必維持到體重

其實係唔會的
你減肥係要增肌
增左肌之後個平日消耗會大左
所以唔需要話無時無刻都食到好似減磅咁
減完之後
食返正常食量係唔會反彈的
當然唔知你肥果時幾大食量
但減完可以出去食好野係冇問題

首先有冇用口抖氣先

係要增肌，但增肌我覺得唔算運動。。。

完全唔明你諗咩
咁HIIT係咪運動
跑步係咪
游水係咪
Gym係咪
任何運動你需要比之前更多既耐力同肌力都會build到muscle
唔一定係講到做gym會肌肥大果種

我覺得
hiit 係
跑步 係
游水 係
gym 唔係

跑步同游水呢類型嘅運動，合成嘅肌肉慢過流失嘅肌肉，除非你無諗住減，補充足夠熱量，咁你都唔係減肥啦。

同埋做gym唔一定大隻

你覺得同事實係唔係係兩回事來的
Gym係運動
入面再分好多種玩法
但無論你係健力健美定想增加運動能力定單純踩下單車機
最後都會有一定份量既肌肉增加
游水會流失肌肉
請問閣下係咪游緊10km
游唔到咁多就唔好咁快同我講肌肉流失
唔好比藉口自己

講漏
除非你入去鳩fing玩手機
或者都未做夠就出返黎浪費自己時間
咪唔算運動囉

跑步機係跑步
單車機係踩單車
又唔係用機做就變咗係做gym

問題係你做嘅過程減肥，姐係為咗消耗熱量到低過某個水平。唔為減肥咁做，食返足咁多，梗係唔會流失肌肉啦。

證明你唔識囉
如果你本身係obese
你cut左kcal都夠你瘦體重去增肌
咁你係減肥之後係會見到你啲肌肉出哂黎
因為你係減肥既同時都增左肌

比啲實例就係力威果啲減肥成功例子
個個都係減肥減完之後勁大隻
你估佢地冇增過肌既話減完之後有咁多肌肉咩

跑步機係咪gym咁哩啲都係個人睇法
咁我想問閣下入到gym唔係想操肌咁可以做咩呢？

我贊成要增肌，但gym唔係運動

隨你便啦你話唔係咪唔係
唔洗經你認可

用鼻

留名想知
塊面大到可以擺廿八圍枱
利伸有節食同做運動減肥

冇得局部減 上面咪答左
節食+運動=on9

睇下肥成點
對於肥到BMI 30以上個班人
佢地肥原因9成都係因為食太多太多野
或者食物種類選擇錯
咁呢類人一開始只要改變飲食習慣
效果就會好明顯，因為佢地肥從來都係因為飲食問題

但係skinny fat, 或者上述既人減到咁上下由obesity變成skinny fat之後，就應該要開始去做運動train up muscle去改善型態

所以飲食同運動都要，但對於好撚肥既肥閪來講，cut佐飲食先已經好有效

另外樓主話咩飲食keep唔到一世會肥返，講到好似做運動可以一勞永逸咁。兩者都係要keep一世架啦，唔明點解講到飲食唔keep會肥返但運動唔keep就冇事咁

我知做運動增肌加消耗呀
姐係多左tdee
所以平時鼓吹增肌>做帶氧/節食
因為增肌容易calorie deficit
只不過樓主題目講緊淨係飲食
會反彈都係佢講

例子
本身消耗1500 每日食1800
所以肥
當減嗰陣食1200
減完幾個月
冇增肌+輕左 消耗就會少過1500
食番1500 or 1800都係肥

好想知道點解覺得gym唔係運動
純粹想知 唔係撩交拗

體重最主要都係靠飲食控制
但要健康就要做埋運動

唔係節食
要食少啲但唔係唔食
簡單講係食少啲碳水同食多啲蛋白質
油份就要適中

有食雞肉（走雞皮），蛋，糙米飯，菜之類
戒糖，朱古力之類

都係要計kcal啦
重之係tdee-400kcal
唔好減多過400

減多過會減肌肉定點㗎？

又神化肌肉雖然肌肉好重要
但無想像中咁神奇
即使你增完肌減完肥
都要keep住做運動先可以keep住唔反彈
一個180 80kg 8%body fat既大隻仔
一個180 89kg 20%body fat既肥仔
唔做運動既話 tdee相差都係200左右
食多兩啖飯都無撚左啦

乜都減

1日200
10日2000
食多一日野
不過大隻除左bmr之外，力量或者其他身體好處都好過肥仔，做體力勞動工作都請大隻唔請肥仔
心肺同肌肉同樣重要，不只是得減肥呢個好處，健康都有用

成班運動撚又圍爐

如果唔keep住運動d肌肉都會縮
應該唔洗好耐個200卡都無埋
所以增左幾多肌都好 都係要keep住運動 先keep到fit
同樣地 你練完大隻唔keep住運動變返肥仔都係遲早既事
所以個重點係肌肉好重要 但你預左要成世做運動黎keep住佢而唔係一次性增完肌就可以成世唔洗憂
以家好多人講到增完肌可以一次性解決問題
但無提過呢d野一樣要keep成世

唔洗心急 慢慢你就知 到時唔好喊

間唔中做下都好啦
唔係話要大隻 都冇興趣
但減慢肌肉流失 點都要做既
我都唔係咩運動愛好者

如果只係間中做下 其實你既肌肉量同完全無做運動個d係無乜分別
肌肉唔會無止盡流失 特別係現代人營養過剩
但要大隻或者增肌就真係需要系統性既訓練先可以有效增肌
如果完全唔運動既話肌肉量係0分 間中做運動最多係1-2分 有規律地玩某種運動應該係5-6分 有系統地仲gym就係9-10分

你咁懶應該都冇乜成績，返工搵錢唔多
可能60歲都退唔到休
冇體能失業你一早收皮

運動撚

其實會因年齡流失肌肉，特別係做文員果d人
上面條友話人圍爐，其實自己真係唔識死
依加冇野唔代表之後冇野

sorry我唔係
我減肥先做多d
平時間唔中做下

你可以叫我健康撚
但不是運動撚

因為佢地唔知運動之後增長左既肌肉，就算你瞓緊覺都喺度幫你消耗緊更多卡路里，所以運動同飲食係相附相乘既。

咁點解你要揀一個唔能夠維持既飲食習慣黎跟

所以我都唔鼓吹隔硬去食某d嘢減肥，果d唔係你平時食開或者接受到既食物即使俾你頂到1個月兩個月，之但係之後你又會食返本身既食物，好可能體重又會升返，而且你食d自己唔鍾意既食物，你既身心都受到好大壓力。與其係咁倒不如食返之前既食物，不過只係減量，同埋少少技術調整，例如零食唔食，如果平時食開飯，唔食唔得既，咁你咪每日食完落去跑多幾個圈當係補償，好似我自己依家減緊肥，但係每日朝早都會食麵包，有時會食菠蘿油，之但係我會計返個大概熱量，食左幾多碳水，咁我果日之後碳水既部份就會可能淨係食多個米粉，兩塊餅乾就完。

on99你keep唔到運動咪一樣肥返
所有減肥方法都係要持之以恆，邊有話邊個好過邊個

冇體能會失業你係黑警

你知唔知50歲同30歲既分別幾大
你50歲失業冇運動基本上冇乜工可以做
做保安囉 坐係度
你有體能話試幾日工，人地覺得你50歲都做到野都請你
唔係做乜唔請後生

分享少少, 學生時代果時自己係大肥仔, 某日見到女神俾人拖走決心減磅, 果時玩法係節食+運動(行樓梯), 而講緊既節食真係食好少野, 午餐會去大家樂食汁飯兼要少飯, 輕輕HI幾啖汁食4 5啖就停口飲品會飲杯熱0水咁, 而晚黑同樣只食幾啖飯, 會要求阿媽晚晚煮幾條菜無咁DRY(有味既唔係白恰),而飲野好堅持全走糖, 晚黑會去附近行下樓梯, 日常出入可以行到既地方都唔會坐車, 印象中堅持左2個月左右己經廋, 自己塊面亦由係金仔面縮到變正常基本上全身廋, 而因為效果黎得快而且明顯所以果時都好有HEART去堅持, 去到第4個月效果己經好好, 不過都感覺到因為吸既營養唔夠覺得唔健康所以收左手, 隨後飲食上慢慢正常番, 運動亦由一星期六日減到二三日, 到出去做野直頭減到零日. 唯一繼續做既係減糖, 呢樣野到兒家都仲KEEP到, 果時減完後計大概HEA左六年左右先有番個肚腩. 去到十幾年先肥番D.

但呢下自己年紀己經唔再輕, 到半年前再減時己經係為健康所以無再節食, 只係唔食咁盡同埋開始番做運動, 半年過去效果都可見既但無之前咁明顯, 當俾個參考.

多訟巴打解答, 明白多左, 多左動力做運動
我減緊肥, 依家試緊每星期5日半粒鐘增肌運動 + 1粒鐘跑步/急步行 + 跑完拉筋
試左3個星期, 事實係比齋跑個半鐘+熱身有效

理論上係
實際上唔係
80kg 8%果個做運動會輕鬆左又高消耗
你只係想keep既話其實唔會操得好辛苦
但20%果個做運動會吃力啲

你成世人做啲工要幾唔睇學歷，勞動focus 先會到50歲都揾啲要體能嘅工 仲好意思響上面話人返工揾錢唔多。揾到錢嘅工都唔會係有得俾你返幾日試做啦
你自己都識講，勞動性工種點解唔一開波就請後生？貪你搬咗幾十年嘢夠經驗

講到尾都係要keep住要成世做運動

正解 無論運動減肥定戒口減肥定兩樣一齊做
都係要keep成世咁做

講真好多時候 肥 都係建基於 唔良好嘅生活習慣
所謂唔良好不外乎都係
飲食唔節制 或者 經常唔做運動
一個平時成日喪飲汽水果汁 大魚大肉嘅人
突然之間 清茶淡飯
其實同一個平時唔做運動嘅人
突然之間要你一拳超人咁樣操
係冇乜分別
畀盡咪一兩日 之後就打回原形

淨飲食減肥，同keep唔keep到係兩回事。啲人keep唔到低碳/低kcal 飲食就話飲食減肥唔work 鬼唔知暴飲暴食會肥咩

呢個真 肥係因為本身食得衰
用咩方法減完 但之後又同以前一樣咁食有撚用咩

講緊上面條友呀，係度講我
佢咁撚懶，一定讀唔到書，唔係搵錢唔多係乜野
你以為你做份工可以做到退休人地一定唔炒你？
唔係話好大勞動性果d，小量勞動都唔請啦
做保安，洗廁所？

飲食減體重 運動修身形 好習慣keep體態

On9仔哩啲係基本
唔想做運動咁你返屋企節食啦

第一次聽唔做運動既人會笑人係運動撚

鬼唔知你呀媽係女人咩 但慘就慘在大撚把gym撚講增肌講到好似可以一勞永逸咁增完就變神仙 日日乜都唔做都消耗大把卡路里但從來唔會話俾人聽增完肌都係一樣要keep成世

其實唔係
唔做運動果啲係會流失肌肉量
間唔中做下
睇下幾間唔中
當一個星期3日跑步
其實已經keep到好多

懶勞動== 懶用腦 你啲邏輯能力的確啱做勞動性工作。
咩叫少量勞動性餐廳樓面? sales? 呢啲都做唔到嘅人叫殘廢，幾多運動都幫唔到。仲有做保安一定好揾過勞動性工種(狗/地盤除外)。

咁要睇下你本身肌肉量幾多啦
如果只係好普通人個d身形就得
但操過野個d無可能只靠跑步/簡單運動去keep

一星期做兩日運動已經keep到肌肉量
如果你係練慢肌為主
你一個月唔做運動都keep到
做運動高消耗係指
當你今日食放題食多左
咁你之後做返兩日運動已經可以抵消哂
明未？
唔係你諗到成架蒸氣火車咁要keep住燒煤

本身肌肉量唔高就可以囉
即係講緊男仔15-20%body fat個d level

你跑步游水都會多左肌肉
要講幾多次你地先明
唔一定係入gym room操到力威咁先會有肌肉

你就真係唔明啦 我之前都係跑開步游開水個d人
d肌肉量同d完全唔做運動既人比真係唔係高好多
因為呢d只係練緊肌耐力而唔係肌肉量
所以個"肌肉量"比起完全唔運動既人高少少架咋

點解你覺得15-20%body fat唔一定高肌肉量
係咪錯concept
你30%bf一樣可以好高肌肉量
只係你個bmi會跟住爆上去咁解
你一樣係好高消耗
見過啲健力肥到成個波咁未

講緊正常身形嘛 乜你覺得30%又高肌肉量個d可以靠跑步游水練到出黎咩
你都識講健力肥到成個波咁 唔做個d根本就唔會變到咁

你去量下inbody先
睇下你肌肉量有冇升過
如果冇
即係你練既強度唔夠
如果你係目標達成
當你只係想keep正常人既身型15-20%bf其實夠哂
如果你要去到10%果啲
麻煩你游快啲同耐啲

肌肉量無乜點升過 試過8%body fat啦 但成個體重都跌
即係我唔會15%body fat 60kg既時候 變到8%依然仲仔60kg

游水可以高肌肉量
跑步就集中腳比較強
所以其實我prefer啲人減肥係游水多啲

屌你一開始15%洗鳩減咩
我講緊啲要減肥既人通常都25-30%啦
去到8%咁高要求麻煩日日操到傻仔咁

咁你咪等老左行路都冇力 仆埋街
唔做運動可以咁大聲同人講 比人笑架
都冇乜呀叔做sales啦 同埋我最憎sales，保安又咁撚悶，你比人炒可能係老板問題，你做到，其他公司可能請你，叫多D工揀，唔係話錢就大哂，仲差得果小小，你做到洗廁所就等於你去做？

仲要好似好自豪自己唔做運動嗰下好嘢

我一開始係3x%減起
試過8% 以家就keep住13-15%
純粹想表達出如果只係做跑步游水呢d運動
肌肉量唔會高普通人好多 應該話都幾少

剩靠節食係唔work,
好易反彈

做保安坐係度都話好，又唔做運動，消哂d肌
老左屋企行去廁所都行唔到
到時你咪知

cls

證明你既肌肉量已經夠哂去support你做哩啲運動
你個身體已經適應哂
你想多啲肌肉就要去做啲你身體唔適應既動作
最簡單係跑快啲游快啲

50歲都仲做勞動就俾人笑喇
真係驚俾人炒嘅就後生就花多啲時間進修下又好投資又好。起碼老咗唔洗做勞動。人地上網學緊外語學programming， 你就舉緊鐵，邊個50歲會俾人炒先啊
當然我講緊以50歲就業為前題，你平時興趣係做運動另計。

點解易反彈？

你無得無限加速架嘛
你見長跑個d肌肉量其實都好低
游水個d肌肉量高都係因為有操gym
根本跑步同游水係練肌耐力多過肌肉量
想多d肌肉唔係跑快d游快d可以做到
利申 跑開20分鐘5k 仲可以再快幾多？

剩係靠飲食減肥唔係唔得，但絕對唔係最有效，有calories deficit +少鹽少油少糖多纖維已經係減肥。
鼓吹就不了，吹到大一大。唔識嗰D以為食一兩個月就減到，之後見唔到效果又放棄，一係就減完就大吃大喝即刻反彈，用下腦都知無用。
Diet + 運動一定係最有效。

咁撚懶 進條毛
為左唔做運動同人地死嘈爛嘈
又話人地黑警

因為肌肉量會跟住減
你既tdee會跟住少
之後食返你食開可能已經好少既食量都多過你日常所需要既熱量就會變肥

一個冇做開力量訓練嘅人，唔做運動肌肉都唔會減少（除非上太空）。再加上節食，點解會反彈？

所以剩係跑步唔理想
你對腳都train到極限
咁你咪搵啲運動train你上身

你點知我懶？你又知我唔運動？
我只係唔同意你話唔運動就會失業。

好勵志

咁最後有無溝到女神

就係節食果刻會跟住減
你會少左力唔做運動
個身體知你唔洗郁咁多就會攞左你啲唔用既肌肉去當燃料
如果你平日唔節食其實唔會有事
但隨住年齡上升都係會減弱
仲有例如你病啊或者做野太忙食少左訓少左都會減肌肉

腳已經係最大肌肉群組啦
你講到到左極限 但d肌肉量同普通人無乜分別 多得個少少 到最後想要進步咪又係要舉鐵

長期饑餓mode先會用肌肉當燃料
普通-200至300tdee唔會入到呢個mode
仲要長期先會

減肥一定減埋肌肉
年齡增加 30歲開始肌肉就一路減少
年齡再大就流失加快
要減慢就要運動
起碼死之前都行到路

其實你跑步都用唔盡你腳既肌肉架清
有冇試過打橫跑
冇既話其實內收外收肌群係弱
跑步個glute其實用到既range好少
想用多啲glute可以試下跑樓梯
要跨階咁上
仲有小腿呢？
你跑步果時係咪全程有用小腿力

佢都講節食你點確定佢唔會減多過300kcal
隨時一口氣減800kcal都做到

樓梯都有跑 跑山都有跑
我跑得20mins/5k就唔會係新手啦
你點跑個肌肉量都唔可能有大增長架啦ching

唔關事，
你節食=身體少咗能量，身體會識平衡，會減慢新陳代謝令到自己消耗嘅能量減少，身體調節要時間，所以會有一段時間係節食緊但消耗係正常水平->減到重

到你食返正常，但由於冇運動，身體唔會無啦啦調整返之前嘅新陳代謝率，所以你身體會多咗能量但係低新陳代謝率->增返重

無問題 每日tdee-1400kcal我都試過 keep左差唔多一個月
肌肉量只跌左1kg 脂肪少左4kg

我哋嘅祖先，獅子老虎，都唔係日日有嘢食。隻老虎捉唔到獵物，一兩日唔食嘢就燒肌肉？佢少咗肌肉咁咪更加捕捉唔到獵物 咁咪即係一次捕捉唔到獵物，就成世都捉唔到所以餓死？

係但我就係跑步跑到小腿粗左兩inch
Gym冇操小腿

唔怪得你話增唔到肌啦清

所以要計kcal + 揀嘢食。仲有唔運動=/=唔郁。

只係試過一個月姐 食返正常之後都係做返同樣運動 肌肉量都係回升返本身水平 一樣無大升大跌

我大病完冇乜食野 輕左好多
過一排就肥左 點睇？

你跑姿錯 不過一開始我都係用小腿力
但正常係大腿用力多
不過我係睇overall肌肉量

水份

stress / depressed mood / anxiety etc...

重過之前喎 bodyfat喎
飲食同病之前一樣
個代謝跌左

其實加到1-3kg肌肉好好架啦清
你仲要冇練上身
當你下身多3kg肌肉
你練埋上身可能多6kg肌肉
真係唔好成日上連登睇果啲gym高手個個話康民啲啞鈴唔夠佢舉
唔係個個gym撚都咁好效果

唔係錯
係我跑短跑姐
唔係個個跑步一定要玩長跑架清

你病左幾耐先？正常人體無乜可能係短時間內出現咁大起大落既情況你bodyfat都會因為你飲食習慣而出現誤差 太少資料啦你講得

短跑我都有練 但小腿無明顯粗到
可能應該我一開始學跑已經用緊小腿力
當時已經去到盡頭

如果調轉黎講 鼓催運動唔注意飲食咪又係on9 照字面計減肥應該飲食重要過運動

會唔會係你本身肌肉量已經高
所以你練咁耐咪冇高過囉清

同咪你唔練上身
好大機會上身啲肌肉會比身體break down左去比多啲空間比下身肌肉

半個月 燒到39點幾度
一日食得一個豬柳蛋 可能都未必食到，飲下牛奶咁
果陣本身都瘦底27.5吋腰
病完重量再跌到26吋腰，之後半年內升到上30.5，有d肚腩 利申巴打

試過同d無做開運動既fd一齊做inbody
大家差唔多身高體重 肌肉量都係高佢1-2kg架咋

hormones

我自己個時tdee-1400但係係有做運動
所以同你情況唔太一樣
我之前都無大反彈

夠啦高佢1-2kg肌肉
你唔比佢天生上身多肌肉過你呢
你同佢咬手瓜邊個勁啲
手握力邊個勁啲

無比較過 不過上身都係我高d 因為有時我都會做push up 引體上升
真係純粹overall全身高佢丁屎咁多多架咋

女神一早俾人拖走左但減完之後溝女最大既阻力消失, 世界即時變得美好

算啦
冇得同人比
實有啲人天生多肌肉量

係啦
增肌唔係運動
正如抖大氣都唔係運動
不過
增肌主要係（負重）運動嘅結果
你唔運動點增到肌呀天才

上面有條友話增肌唔係運動
請你無視或者block咗佢
免得有錯誤觀念入腦

屌條友真係唔識架喎
一路睇一路笑

咪即係藍絲廢老笑鳩黑衣暴徒上街搗亂搞搞震

繼續努力

你知動物身體構造同人類唔同架可清
例如動物可以儲備能量同儲備睡眠
你得唔得？

請解釋咩叫儲備能量，儲備睡眠？

例如冬眠
動物可以一個冬天唔食野
你得唔得？

係唔明你舉個例關咩事
當佢好耐冇食野真係燒肌
咁係咪一定捕唔到獵？
Ching獅子係群體動物
同咪捕獵唔係鬥大力係搵啲弱小動物黎捉架

算啦離撚哂題

1. 世界上絕大部份嘅動物都唔會冬眠。
2. 人有一個儲備能量嘅機制，叫脂肪。
不如你講下人同動物有咩分別，可以令(e.g. 老虎)幾日唔食嘢都唔會減少肌肉，而人會？

我係話包括人類，絕大部份動物都唔會。

可能我講得唔好
呢條片講得清楚啲

第一句就錯
一日三餐純粹係現代人習慣。我自己一日最多兩餐，有啲人一餐。
利申：有做力量訓練，食夠macro nutrients

你一個月唔食再講啦
同動物比
大家構造唔同

link 多次俾你

對於肥仔肥妹黎講
喪食=每日
對於有維持開既人黎講
喪食=間唔時

分別就係依度

Sor你最好都係簡單講一次
返工唔得閒睇片
睇標題大概話3日節食一個cycle可以keep muscle
咁你可唔可以keep住一個月non stop每日-1500kcal保證唔暈
知唔知幾多人減肥唔識節食減到暈左又反彈
你想節食減肥你識既話ok
但唔識既話唔好亂試

咪就係叫你改善返個飲食習慣
咪撚食咁多垃圾落肚囉